<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mattux &gt;&gt; log</title>
    <description>Confondersi tra Halloween e Natale perché 31oct = 25dec</description>
    <link>http://mattux.github.io/</link>
    <atom:link href="http://mattux.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 22:47:38 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jan 2016 22:47:38 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Test syntax highlighting</title>
        <description>&lt;p&gt;Test di prova con del codice&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-c&quot; data-lang=&quot;c&quot;&gt;&lt;table style=&quot;border-spacing: 0&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter gl&quot; style=&quot;text-align: right&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;lineno&quot;&gt;1
2
3
4
5
6&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;kt&quot;&gt;int&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;printf&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;All&#39;ombra dell&#39;ultimo sole s&#39;era assopito un pescatore e aveva un&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;          solco lungo il viso come una specia di sorriso&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;return&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;w&quot;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 22:47:38 +0100</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2016/01/09/test-code.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2016/01/09/test-code.html</guid>
        
        <category>coding</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Considerazioni sui siti statici</title>
        <description>&lt;p&gt;Un tempo erano i siti statici: niente database, niente Javascript né PHP, né niente di simile, solo semplici ipertesti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arrivarono poi i database, Javascript, PHP e i loro simili. E furono i siti dinamici. E con loro i CMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Ok, ho semplificato parecchio)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi, nello sfavillante 2016, fa quasi figo dire:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Io mica ho usato un CMS, l’ho fatto statico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I siti statici hanno sostanzialmente due vantaggi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;meno codice che gira, meno codice exploitabile e quindi sulla carta più sicurezza;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;pagine generate una volta anziché ogni qualvolta un utente la visita, quindi il sito è più veloce.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E grazie al razzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche i principali svantaggi sono due:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;tipicamente manca una GUI per la gestione del sito;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;se vuoi, dato che il mondo non è “o bianco o nero”, un po’ di dinamicità (soprattutto lato server) ti pigliano i sensi di colpa, oltre ad eventuali difficoltà tecniche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cionondimeno spesso sono la soluzione migliore e siccome &lt;em&gt;“fare un sito statico scrivendo tutto il codice HTML a mano anche no”&lt;/em&gt;, sono nati i &lt;strong&gt;generatori di siti statici&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ho già scritto qualche post fa, questo blog usa &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot; title=&quot;Jekyll&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; ed è hostato sulle &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; title=&quot;Github Pages&quot;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;.
Una cosa che hanno molto spesso i blog, sono i &lt;strong&gt;commenti&lt;/strong&gt; e quando questo blog era su &lt;em&gt;Blogger&lt;/em&gt;, ce li aveva mentre ora no. Questo perché il sito è &lt;em&gt;statico&lt;/em&gt;, mentre i commenti sono una componente di solito &lt;em&gt;dinamica&lt;/em&gt; e che richiede inevitabilmente del codice lato server.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 22:47:38 +0100</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2016/01/09/considerazioni-sui-siti-statici.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2016/01/09/considerazioni-sui-siti-statici.html</guid>
        
        <category>web</category>
        
        <category>blog</category>
        
        <category>jekyll</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Jekyll e i sistemi di commenti</title>
        <description>&lt;p&gt;Uno dei problemi comuni quando si crea un blog con un &lt;em&gt;generatore di siti statici&lt;/em&gt; è integrare un sistema di commenti, che è una funzionalità intrinsecamente &lt;em&gt;dinamica&lt;/em&gt;.
In ogni caso non ho per il momento intenzione di dotare questo blog di commenti, ma spinto dalla curiosità ho considerato alcune opzioni.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;disqushttpdisquscom&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://disqus.com/&quot;&gt;Disqus&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;È la soluzione più adottata da chi ha un blog Jekyll, ma tutti i dati sono memorizzati sui server Disqus. Purtroppo non è software libero, ma bisogna apprezzarne la comodità.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hashoverhttptildehashcompagehashover&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://tildehash.com/?page=hashover&quot;&gt;HashOver&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Interessante, con un buon numero di &lt;a href=&quot;https://github.com/jacobwb/hashover-next#notable-features&quot;&gt;funzionalità&lt;/a&gt;, ma usa PHP. Github Pages non supporta l’esecuzione di PHP.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;issohttpsposativorgisso&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://posativ.org/isso/&quot;&gt;Isso&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Supporta Markdown, usa SQLite e Python. Non male e adatto a siti con piccole quantità di commenti, ma non va nella direzione che interessa a me.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;staticcomments-pluginhttptheshedhezmattorgjekyll-static-comments&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://theshed.hezmatt.org/jekyll-static-comments/&quot;&gt;StaticComments plugin&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ingegnoso. Usa PHP e Ruby. Se ho capito come funziona, bisogna aggiungere una directory &lt;code&gt;_comment&lt;/code&gt; atta a contenere dei file con le descrizioni &lt;a href=&quot;http://yaml.org/&quot; title=&quot;YAML&quot;&gt;YAML&lt;/a&gt; dei commenti; quando un utente lascia un commento, uno script PHP mi manda una email e, se non è spam, in base al suo contenuto devo generare il file con lo YAML e lanciare uno script Ruby che genera i commenti. È faticoso solo a scriverlo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sfruttare-lissue-tracker-di-githubhttpivanzuzakinfo20110218github-hosted-comments-for-github-hosted-blogshtml&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://ivanzuzak.info/2011/02/18/github-hosted-comments-for-github-hosted-blogs.html&quot;&gt;Sfruttare l’issue tracker di GitHub&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A dir poco geniale. Richiede di avere un account di Github per commentare, ma poco male. &lt;a href=&quot;https://github.com/izuzak/izuzak.github.com/issues/12#issuecomment-71345363&quot;&gt;Qualcuno&lt;/a&gt; ha aperto un &lt;a href=&quot;https://github.com/wireddown/ghpages-ghcomments&quot;&gt;repo apposito&lt;/a&gt;. Finora la migliore soluzione che ho visto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se mai dovessi inserire un sistema di commenti, potrebbe essere quest’ultimo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 22:47:38 +0100</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2016/01/09/jekyll-e-sistema-di-commenti.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2016/01/09/jekyll-e-sistema-di-commenti.html</guid>
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>blog</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>I miei font preferiti per programmare</title>
        <description>&lt;p&gt;Tempo addietro abbiamo parlato della mia fissa per gli schemi di colore. Stavolta parliamo di font e più precisamente dei font che preferisco usare per scrivere codice e che uso di consueto negli editor testuali. Non posso dirvi come rendono su display ad altissima risoluzione, ma su monitor “normali” rendono piuttosto bene, anche se il risultato è variabile in base all’OS e all’editor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In ordine sparso:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://damieng.com/envy-code-r&quot; title=&quot;Envy Code R&quot;&gt;Envy Code R&lt;/a&gt;:
l’ho usato per anni, ovunque. Forse un po’ particolare, ma con una bellissima leggibilità. Le ‘w’ e le ‘m’ possono apparire un po’ “impastate” se la resa non è ottimale;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/andreberg/Meslo-Font&quot; title=&quot;Meslo LG&quot;&gt;Meslo LG&lt;/a&gt;:
attualmente il mio preferito. Quasi non sembra un monospaziato. Ha una bella leggibilità anche a piccole dimensioni;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://quoteunquoteapps.com/courierprime/&quot; title=&quot;Courier Prime Code&quot;&gt;Courier Prime Code&lt;/a&gt;:
rivisitazione in chiave moderna di Courier ma che mantiene comunque un aspetto classico. Davvero bello;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/adobe-fonts/source-code-pro&quot; title=&quot;Source Code Pro&quot;&gt;Source Code Pro&lt;/a&gt;:
il famoso font di Adobe per i programmatori. All’inizio non mi piaceva, poi pian piano mi ha convinto;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://sourcefoundry.org/hack/&quot;&gt;Hack&lt;/a&gt;:
è quasi elegante. Me l’ha segnalato qualche mese fa un amico (grazie!);&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.levien.com/type/myfonts/inconsolata.html&quot; title=&quot;Inconsolata&quot;&gt;Inconsolata&lt;/a&gt;:
abbastanza famoso anche lui. Spesso mi salva in situazioni in cui altri font non hanno una resa abbastanza buona;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.carrois.com/fira-4-1/#download&quot; title=&quot;Fira Sans Mono&quot;&gt;Fira Sans Mono&lt;/a&gt;:
trovo che il font monospaziato di Mozilla abbia una leggibilità pazzesca, è praticamente impossibile confondere due caratteri tra loro. Molto bello il corsivo;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.fontsquirrel.com/fonts/cousine&quot; title=&quot;Cousine&quot;&gt;Cousine&lt;/a&gt;:
non so se un font si possa definire equilibrato, ma nel caso, lo è di certo. Come per &lt;em&gt;Inconsolata&lt;/em&gt;, ho sempre riscontrato una resa a schermo ottima.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2015/12/24/i-miei-font-preferiti-per-programmare.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2015/12/24/i-miei-font-preferiti-per-programmare.html</guid>
        
        <category>coding</category>
        
        <category>font</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Linux Day 2015 - E anche quest&#39;anno è andata</title>
        <description>&lt;p&gt;Circa due settimane fa, come ben sappiamo, si è tenuto il &lt;strong&gt;Linux Day&lt;/strong&gt;. In quel di &lt;strong&gt;Cagliari&lt;/strong&gt;, stavolta solo (si fa per dire) seminari, per mancanza di spazi da adibire a install corner, aree demo et similia. Ciononostante, è stata veramente una bella giornata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’affluenza è stata in linea con le aspettative e forse, in alcuni momenti della giornata (poco prima e appena dopo pranzo), anche superiori. E magari non sembra, ma sono cose belle. Questo grazie anche alla presenza degli studenti delle scuole superiori, che ogni anno invitiamo. Purtroppo alcuni di loro hanno movimentato lo svolgimento dei seminari, disturbando al punto che mi sono reso protagonista di un siparietto durante il mio talk in cui mi fermo, batto due volte col piede sulla pedana guardando &lt;em&gt;brutto&lt;/em&gt; i ragazzi, che capiscono e si zittiscono, per fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Effettivamente faccio paura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net/hphotos-xtp1/v/t1.0-9/p720x720/12143084_10153416635562326_7780239441049279199_n.jpg?oh=0acd1c0d04ef08c2cca4f70b279841f3&amp;amp;oe=56C1AD8D&quot; alt=&quot;Talk&quot; title=&quot;Paura, eh?&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come anticipato nello scorso post, ho parlato di &lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/slides/2015/traccia-tecnica/dbms.pdf&quot; title=&quot;Graph Database&quot;&gt;Graph Database&lt;/a&gt;, un tipo di database la cui adozione è in forte crescita e a cui mi sono avvicinato poco più di un anno fa. Addirittura qualcuno stima che tra 3-4 anni ci sarà un vero e proprio boom; &lt;a href=&quot;https://www.google.it/trends/explore#q=graph%20database&quot;&gt;qualcosa&lt;/a&gt; mi dice che costoro ci hanno preso in pieno, visto anche l’interesse che il talk ha suscitato nei presenti.
Più nel dettaglio, il seminario ha affrontato le ragioni che hanno portato alla loro nascita e gli aspetti teorici di base, introducendo infine &lt;a href=&quot;http://neo4j.com&quot;&gt;Neo4j&lt;/a&gt;, il più popolare Graph-DBMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/node/67&quot; title=&quot;Materiale traccia divulgativa&quot;&gt;questo link&lt;/a&gt;, il materiale dei seminari della traccia divulgativa, a &lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/node/68&quot; title=&quot;&amp;quot;Materiale traccia tecnica&quot;&gt;quest’altro&lt;/a&gt;, il materiale della traccia tecnica. Letture (ovviamente) consigliatissime.
&lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/album/2015/&quot;&gt;Qui&lt;/a&gt;, le nostre foto della manifestazione.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2015/11/10/linuxday-2015-e-andata.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2015/11/10/linuxday-2015-e-andata.html</guid>
        
        <category>linuxday</category>
        
        <category>seminari</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reboot</title>
        <description>&lt;p&gt;Ieri sera ho pubblicato un nuovo post e di notte mi sono dedicato alla personalizzazione del blog. Mi pare dunque giusto fare il punto della situazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ragioni per cui ho smesso di scrivere sono sostanzialmente due: ho fatto meno “smanettamenti” degni di nota e mi è passata la voglia di scrivere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vicessitudini recenti mi hanno però ricordato perché avevo aperto il blog: voglia di condividere quel che facevo e quel poco che sapevo, ché magari quella cosa poteva tornare anche utile a qualcun altro, diventando anche degli appunti da riguardare in caso di necessità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi eccoci. Scriverò come sempre quando mi girerà, ma credo che scriverò.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;aspetti-tecnici&quot;&gt;Aspetti tecnici&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Come ho già detto in altre sedi, ho migrato tutto da &lt;strong&gt;Blogger&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot; title=&quot;GitHub Pages&quot;&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, chiudendo definitivamente il vecchio.
Grazie a &lt;strong&gt;GitHub Pages&lt;/strong&gt; ho potuto mettere in piedi in poco tempo un blog leggero, minimale e hostato gratuitamente, perché di fatto sta in un repository. Creo in locale un nuovo file per il post, poi &lt;code&gt;commit&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;push&lt;/code&gt;. Facile, semplice, comodo e dal contenutissimo uso di banda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il blog non fa uso di un CMS ma di &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot; title=&quot;Jekyll&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;, che è proprio l’engine che sta dietro a GitHub Pages. In poche parole è un &lt;em&gt;generatore di pagine web statiche&lt;/em&gt;: io scrivo un post in &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot; title=&quot;Markdown&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt; e lui lo converte automaticamente in pagina HTML. Meraviglioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’unico problema è che a causa della migrazione, nei post importati, i link che referenziano altri post sono rotti perché puntano ai vecchi url. Immagino di dover scrivere uno script per correggerli.
In ogni caso, per il momento sono veramente soddisfatto dell’accoppiata &lt;em&gt;Jekyll+GitHub Pages&lt;/em&gt;. Consigliatissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’altra cosa da fare sarà automatizzare nuovamente la condivisione dei post su Twitter e G+.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque man mano sistemerò tutto.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2015/10/15/reboot.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2015/10/15/reboot.html</guid>
        
        <category>blog</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Linux Day 2015 - manca poco</title>
        <description>&lt;p&gt;Ciao!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scrivo nuovamente sul blog dopo eoni per ricordarvi (e ricordarmi, si sa mai mi scordi) che il 24 Ottobre, cioè tra 10 giorni, si terrà il &lt;strong&gt;Linux Day 2015&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi segnalo in particolare, per ovvi motivi, l’evento di &lt;strong&gt;Cagliari&lt;/strong&gt;. Qui, come al solito, &lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/node/65&quot;&gt;la giornata di talk&lt;/a&gt; si suddividerà in due tracce: &lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/node/67&quot; title=&quot;Traccia Divulgativa&quot;&gt;Divulgativa&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://linuxday.gulch.it/node/68&quot; title=&quot;Traccia Tecnica&quot;&gt;Tecnica&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se siete nei paraggi, vi invito dunque a venire e giusto prima di pranzo (12:20) parleremo assieme di &lt;strong&gt;Graph Database&lt;/strong&gt; (o meglio, io parlo e voi fate di sì con la testa facendo finta di ascoltarmi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci vediamo al Linux Day!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2015/10/14/linux-day-2015-manca-poco.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2015/10/14/linux-day-2015-manca-poco.html</guid>
        
        <category>linuxday</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Acid - Schema di colore per Geany</title>
        <description>Come avrete intuito ultimamente mi sto dando agli schemi di colore. La mia nuova creazione si chiama &lt;b&gt;Acid&lt;/b&gt;. Probabilmente non è estremamente originale, però il risultato mi sembra buono.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;table align=&quot;center&quot; cellpadding=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; class=&quot;tr-caption-container&quot; style=&quot;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://1.bp.blogspot.com/-LkHZ9h-59hw/U91lei6ttnI/AAAAAAAAEQg/elZq-NjcK0k/s1600/acid_color_scheme.png&quot; imageanchor=&quot;1&quot; style=&quot;margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://1.bp.blogspot.com/-LkHZ9h-59hw/U91lei6ttnI/AAAAAAAAEQg/elZq-NjcK0k/s1600/acid_color_scheme.png&quot; height=&quot;192&quot; width=&quot;320&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;tr-caption&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Stralcio del codice di Xfwm4&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;br /&gt;Lo sto usando da una settimana e mi sto trovando bene: non mi affatica la vista e distinguo gli elementi del codice abbastanza facilmente.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Se vi va, provatelo e ditemi come vi trovate.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/mattux/geany-csx&quot;&gt;Repo github dei miei schemi di colore per Geany&lt;/a&gt;</description>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2014 09:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2014/08/03/acid-schema-di-colore-per-geany.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2014/08/03/acid-schema-di-colore-per-geany.html</guid>
        
        <category>programmazione</category>
        
        <category>geany</category>
        
        <category>github</category>
        
        <category>color-schemes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Desert - Schema di colore per Qt Creator</title>
        <description>Dopo il &lt;a href=&quot;http://www.mattux.co.vu/2014/03/desert-schema-di-colore-per-geany.html&quot;&gt;porting di &lt;b&gt;Desert&lt;/b&gt; per Geany&lt;/a&gt;, ho fatto un suo porting anche per &lt;b&gt;Qt Creator&lt;/b&gt;! Probabilmente c&#39;è qualcosa da sistemare perché l&#39;ho fatto un po&#39; di fretta, ma mi sembra un buon inizio.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;table align=&quot;center&quot; cellpadding=&quot;0&quot; cellspacing=&quot;0&quot; class=&quot;tr-caption-container&quot; style=&quot;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&quot;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;a href=&quot;http://3.bp.blogspot.com/-PA22a_KfwiU/U7dBDEHKo2I/AAAAAAAAEIQ/J_nA7Htyrxs/s1600/Istantanea+-+05072014+-+02:03:48.png&quot; imageanchor=&quot;1&quot; style=&quot;margin-left: auto; margin-right: auto;&quot;&gt;&lt;img border=&quot;0&quot; src=&quot;http://3.bp.blogspot.com/-PA22a_KfwiU/U7dBDEHKo2I/AAAAAAAAEIQ/J_nA7Htyrxs/s1600/Istantanea+-+05072014+-+02:03:48.png&quot; height=&quot;243&quot; width=&quot;320&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;tr-caption&quot; style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;Esempietto tonto in C++&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;br /&gt;Repo su github: &lt;a href=&quot;https://github.com/mattux/QtCreator-csx&quot;&gt;QtCreator-csx&lt;/a&gt;</description>
        <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 09:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2014/07/07/desert-schema-di-colore-per-qt-creator.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2014/07/07/desert-schema-di-colore-per-qt-creator.html</guid>
        
        <category>programmazione</category>
        
        <category>github</category>
        
        <category>color-schemes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>GBach - Check della propria casella GMail via Bash</title>
        <description>Tempo fa, &lt;a href=&quot;http://www.mattux.co.vu/2012/01/script-bash-per-sapere-il-numero-di.html&quot;&gt;feci uno script&lt;/a&gt; per controllare quante email non lette ho nella mia casella GMail. Ho  deciso di andare oltre: uno script che mostra anche l&#39;elenco dei campi  oggetto delle email.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;L&#39;ho chiamato &lt;b&gt;GBaCh&lt;/b&gt;, che sta per &lt;b&gt;G&lt;/b&gt;Mail&lt;b&gt; Ba&lt;/b&gt;sh&lt;b&gt; Ch&lt;/b&gt;ecker.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;h3&gt;Cosa fa&lt;/h3&gt;Come ho spiegato nell&#39;&lt;a href=&quot;http://www.mattux.co.vu/2012/01/script-bash-per-sapere-il-numero-di.html&quot;&gt;altro post&lt;/a&gt;, non tutti sanno che GMail offre un feed atom della propria casella di posta. &lt;br /&gt;È sufficiente recarsi col proprio browser all&#39;indirizzo &lt;a href=&quot;http://mail.google.com/feed&quot;&gt;https://mail.google.com/mail/feed/atom&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;pre class=&quot;brush:xml; highlight: [2,8,20];&quot;&gt;&lt;feed version=&quot;0.3&quot;&gt;&lt;br /&gt;      &lt;title&gt;Gmail - Inbox for INDIRIZZO@gmail.com&lt;/title&gt;&lt;br /&gt;      &lt;tagline&gt;New messages in your Gmail Inbox&lt;/tagline&gt;&lt;br /&gt;      &lt;fullcount&gt;2&lt;/fullcount&gt;&lt;br /&gt;      &lt;link href=&quot;http://mail.google.com/mail&quot; rel=&quot;alternate&quot; type=&quot;text/html&quot;&gt;&lt;/link&gt;&lt;br /&gt;      &lt;modified&gt;2014-05-18T20:36:19Z&lt;/modified&gt;&lt;br /&gt;      &lt;entry&gt;&lt;br /&gt;         &lt;title&gt;Seconda email di prova&lt;/title&gt;&lt;br /&gt;         &lt;summary&gt;Prova. -- “If you have an apple and I have an apple and we exchange these apples then you and I will&lt;/summary&gt;&lt;br /&gt;         &lt;link href=&quot;http://mail.google.com/mail?account_id=INDIRIZZO@gmail.com&amp;amp;amp;message_id=146110c97d0bea96&amp;amp;amp;view=conv&amp;amp;amp;extsrc=atom&quot; rel=&quot;alternate&quot; type=&quot;text/html&quot;&gt;&lt;/link&gt;&lt;br /&gt;         &lt;modified&gt;2014-05-18T20:36:16Z&lt;/modified&gt;&lt;br /&gt;         &lt;issued&gt;2014-05-18T20:36:16Z&lt;/issued&gt;&lt;br /&gt;         &lt;id&gt;tag:gmail.google.com,2004:1468473411071896214&lt;/id&gt;&lt;br /&gt;         &lt;author&gt;&lt;br /&gt;            &lt;name&gt;me&lt;/name&gt;&lt;br /&gt;            &lt;email&gt;INDIRIZZO@gmail.com&lt;/email&gt;&lt;br /&gt;         &lt;/author&gt;&lt;br /&gt;      &lt;/entry&gt;&lt;br /&gt;      &lt;entry&gt;&lt;br /&gt;         &lt;title&gt;Email di prova&lt;/title&gt;&lt;br /&gt;         &lt;summary&gt;Prova. -- “If you have an apple and I have an apple and we exchange these apples then you and I will&lt;/summary&gt;&lt;br /&gt;         &lt;link href=&quot;http://mail.google.com/mail?account_id=INDIRIZZO@gmail.com&amp;amp;amp;message_id=146110bfdb9c6b8b&amp;amp;amp;view=conv&amp;amp;amp;extsrc=atom&quot; rel=&quot;alternate&quot; type=&quot;text/html&quot;&gt;&lt;/link&gt;&lt;modified&gt;2014-05-18T20:35:37Z&lt;/modified&gt;&lt;br /&gt;         &lt;issued&gt;2014-05-18T20:35:37Z&lt;/issued&gt;&lt;br /&gt;         &lt;id&gt;tag:gmail.google.com,2004:1468473369708751755&lt;/id&gt;&lt;br /&gt;         &lt;author&gt;&lt;br /&gt;            &lt;name&gt;me&lt;/name&gt;&lt;br /&gt;            &lt;email&gt;INDIRIZZO@gmail.com&lt;/email&gt;&lt;br /&gt;         &lt;/author&gt;&lt;br /&gt;      &lt;/entry&gt;&lt;br /&gt;&lt;/feed&gt;&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;Nelle righe evidenziate vediamo chiaramente l&#39;oggetto delle  email che ci sono arrivate: gli oggetti sono racchiusi all&#39;interno del  tag &lt;i&gt;title&lt;/i&gt;, così come l&#39;intestazione della mailbox, ma sappiamo che è la prima riga e perciò non è un problema.&lt;br /&gt;Quello che lo script fa è quindi isolare queste righe e poi stampare i campi oggetto riga per riga.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;h3&gt;Come lo fa&lt;/h3&gt;Innanzitutto sono previste due modalità di utilizzo: &lt;b&gt;interattiva&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;non-interattiva&lt;/b&gt;. Nel codice sono presenti le variabili &lt;b&gt;$user&lt;/b&gt; e &lt;b&gt;$password&lt;/b&gt;;&amp;nbsp;  se non sono settate, lo script lavora in modalità interattiva, cioè  chiede le credenziali di google, altrimenti va da solo (importante se lo  si usa con Conky).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ora analizziamo uno alla volta i frammenti principali di codice.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;Donwload e filtraggio del feed&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;pre class=&quot;brush:bash&quot;&gt;mail=$(curl -u $user:$password --silent &quot;https://mail.google.com/mail/feed/atom&quot; | sed -n &#39;/&amp;lt;title&amp;gt;/p&#39; |  sed s/\&amp;lt;title\&amp;gt;//g| sed s/\&amp;amp;quot\;/\&quot;/g);&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;Questa riga di codice semplicemente scarica il feed, isola le  righe che iniziano con &quot;&amp;lt;title&amp;gt;&quot;, rimuove i tag &amp;lt;title&amp;gt; ed  infine converte gli &lt;i&gt;&amp;amp;quot;&lt;/i&gt; in &lt;i&gt;&quot;&lt;/i&gt;. Occhio, stiamo  eliminando solo i tag &amp;lt;title&amp;gt; di apertura, il motivo per cui  quelli di chiusura li teniamo lo vediamo tra pochissimo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dunque, in output abbiamo una riga fatta così:&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&quot;tr_bq&quot;&gt;intestazione mailbox &amp;lt;/title&amp;gt; oggetto #1 &amp;lt;/title&amp;gt; oggetto #2 &amp;lt;/title&amp;gt;&lt;/blockquote&gt;Possiamo  vederla come separata in campi, delimitati da &amp;lt;/title&amp;gt; (ecco  perché li abbiamo tenuti!). Ci viene quindi in aiuto il nostro fido &lt;b&gt;Awk&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style=&quot;font-size: large;&quot;&gt;&lt;b&gt;Conteggio e stampa dei campi oggetto&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;pre class=&quot;brush:bash; highlight: [4,13];&quot;&gt;# fields number = n_email + 1&lt;br /&gt;if [[ $mail != &quot;&quot; ]]&lt;br /&gt;   then&lt;br /&gt;      n_email=$(echo $mail | awk -F &#39;&amp;lt;/title&amp;gt;&#39; &#39;{print NF}&#39;);&lt;br /&gt;      n_email=$(echo &quot;$n_email - 2&quot; | bc)&lt;br /&gt;fi&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;echo -e &quot;($n_email)&quot;;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;# printing the titles of the emails one per line&lt;br /&gt;if [[ $n_email &amp;gt; 0 ]]&lt;br /&gt;   then&lt;br /&gt;      echo $mail | awk &#39;BEGIN { RS = &quot;&quot; ; FS = &quot;&amp;lt;/title&amp;gt;&quot; } { for (i = 2; i &amp;lt;= NF-1; i++) print &quot;-&quot;,$i }&#39;&lt;br /&gt;fi&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;Nel primo blocco contiamo quante email abbiamo, mentre nel  secondo, iteriamo (dal secondo campo) e stampiamo il contenuto di ogni  campo in una riga diversa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;h3&gt;Conky!&lt;/h3&gt;Può essere comodo avere l&#39;output dello script a schermo.  Conky è il nostro fidato amico con cui possiamo anche schedulare  l&#39;esecuzione dello script: &lt;br /&gt;&lt;pre class=&quot;brush:bash&quot;&gt;${texeci 60 sh ~/gbach.sh}&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;Ipotizzando che il nostro script si trovi nella home. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;h3&gt;Donwload&lt;/h3&gt;&lt;a href=&quot;https://github.com/mattux/gbach&quot;&gt;Ecco qui il repo Github&lt;/a&gt;.</description>
        <pubDate>Mon, 19 May 2014 09:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://mattux.github.io/2014/05/19/gbach-check-della-propria-casella-gmail-19.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://mattux.github.io/2014/05/19/gbach-check-della-propria-casella-gmail-19.html</guid>
        
        <category>bash</category>
        
        <category>GNU/linux</category>
        
        <category>gmail</category>
        
        <category>utilità</category>
        
        <category>script</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
